\unnumberedchapnoToc{Remerciements}
\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

J'aimerais tout d'abord remercier {Alix VEINANTE} et {Maxime FRIESS} pour leur aide précieuse dans ma vie autour du mémoire et pour leur écoute durant la
rédaction de celui-ci. 

Je remercie aussi {Romain ROGER} pour sa relecture de ce mémoire et ses commentaires qui m'ont été utiles dans
l'amélioration de se dernier, ainsi que pour son écoute. 

J'aimerais remercier toutes les personnes de ma promotion pour ces 2 années ensemble. Particulièrement {Marin DÉSIRÉ}, {Romain GUEST},
{Méline SCHERER}, {Caroline SCHMIDTKE} et {Rania NOURI}, camarades de classes et amis qui m'ont permis de discuter de mon mémoire dans un espace détendu
et de sortir pour me changer les idées après les rendus les plus lourds.

Je remercie {Panagiotis TSOLAKIS} pour son mémoire passé et pour avoir
répondu à mes questions quant à son programme pour la création d'un corpus comparable établi à partir des données interlangues
de Wikipédia.

Je remercie le bureau de l’AFGES 2025-2026, collègues associatifs et amis de surcroît, avec qui j’ai pu partager une année formidable et qui m’ont écouté
lorsque je parlais du long chemin ardu que ce mémoire a été pour moi. À eux tous, plein de bonnes choses dans leur vie future.

J'aimerais, enfin, remercier ma tutrice de mémoire et de stage, {Delphine BERNHARD} pour son aide sur ce mémoire et pour les commentaires
que celle-ci a pu émettre. Ainsi que pour le suivi, régulier, de mon avancée dans celui-ci et les ressources qu'elle m'a permis
d'utiliser.

\thispagestyle{empty}
\setcounter{page}{0}
\newpage